肺炎傳說（改編：餓狼傳說）

【肺炎傳說】
原曲：餓狼傳說（張學友）
改詞：勁量AAD

高官係咁咳 司長跟肇始
痴鬼線署長 死撐未蒙面
悲醫護要抽 dirty生死籤
炒口罩酒精 假貨要明辨

駛乜申報 怕群眾聚集倍增感染
班友虛報 有病如何被檢

封鎖陸海空 出走急到癲
得返八個鐘 拋棄兩孩兒
高燒仲去玩 點解可咁cheap
急速降體溫 係網路炫耀

講出真相 你話我編織亂咁造謠
終於宣佈 旅運要全停止

刺猬樹熊駱駝竹鼠夠味濃
蝙蝠小野鹿野豬孔雀燴蛇肉
蚱蜢鱷魚白鵝蜂蛹與活蟲
海鮮街市吃野味補血又排毒

幾千例確診 冰山一角尖
走出到他鄉 幾百萬人士
醫院大爆煲 家中等變屍
不需要檢測 火化要全面

賓賓宣布 國內客遣返使乜畀面
金仔鎖國 廢時連累朝鮮

武漢傳來肺炎聲稱冇蔓延
專家都中招你睇廣發就唔掂
看看国民極無知真惹人憐
駛乜口罩信政府身狀又強健

勸你月娥及時封關抗肺炎
封得一半關妄想可隔絕攔截
去到未來疫情本土大蔓延
呢一班狗官搞衰香港到何年

（小弟初次嘗試 請大家多多指教 畀下意見）

請廣傳

請幫手入去比正評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： / /?d=n

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

最近口罩同N95 都賣曬，部分手足屋企口罩已經就黎用盡，今日同大家介紹下可以防沙士+TG嘅濾罐同濾棉。第一，係for 用曬/買唔到口罩嘅手足，第二係希望方便大家一次過買齊發夢+出街嘅裝備，就算沙士完左，自用送禮都可以繼續名貴大方。

N95/R95/P95 口罩基本上係particulate respirator, 外科口罩防嘅係飛沫粒子，即係我地用防毒面具代替，就要裝particulate filter，換言之，就係濾棉！

濾棉最高級別就係P100，防油性+非油性粒子，即係TG（油性）同埋病毒都可以防，型號包括2091, 2097, 2297, 6035（只有英國製）,7093 等等，而60926等等嘅6092X 系列濾罐，因為內置P100 濾棉，所以一樣ok
其中，6053 同 7093 棉係防水的，清潔消毒會較方便，而60926表面亦有膠盒。

有強國人做過測試，係北京霧霾毒氣之下，3M 2091 用左十一日過濾能力都係跌左1%，手足請自行考慮幾耐換一次。

Amazon 大log買亦有便，大家可以組團買。

2003 年沙士，淘大嘅清理人員就係用2091棉+600X 罐（罐理論上唔洗，應該係防佢地嘅清潔同消毒藥水）。

如何清潔防毒面具可參考依段片，有教disinfection，主要都係漂白水同消毒劑

清潔步驟：
入到屋企唔好除裝備住，用酒精紙巾抹左面具同濾棉/罐表面先，跟住抹埋手再洗手（點解又要酒精又要洗手係有原因的），跟住就除面罩，再跟番片入面嘅教學清潔

————————
防毒面具方面，建議大家買/用6800 或者其他包曬成塊面嘅款式，咁樣就唔洗帶眼罩，一舊野保護曬成塊面，最安全。因為你戴半面+眼罩，咁就多舊野清潔，同埋部分眼罩封唔曬，冇咁安全。

型號方面，全面嘅建議大家買6800，順便擋埋橡膠子彈，半面嘅就買7502/ 6500，兩款手足都表示舒適度幾高。

酒精搓手液 vs 洗手梘液